# Анонимные функции

Анонимные функции в Rust, широко известные как замыкания (closures), являются функциями, которые можно создавать в конкретном месте в коде без необходимости дать им именованное определение. Замыкания могут захватывать переменные из окружающей их области видимости и сохранять их для дальнейшего использования.

### Основные характеристики замыканий:

1. **Анонимность**: Замыкания определяются без имён и часто используются непосредственно в месте использования, например, в качестве параметров для функций высшего порядка.

2. **Захват окружения**: Замыкания могут захватывать переменные из своей лексической области видимости тремя способами – по значению (с помощью оператора `move`), по изменяемой ссылке или по неизменяемой ссылке.

3. **Типаж `Fn`, `FnMut`, `FnOnce`**: В Rust существует три трейта для работы с замыканиями, отражающие их поведение при вызове:

   - `FnOnce`: Требует, чтобы замыкание могло вызываться только один раз. Подходит для замыканий, которые "поедают" захваченные переменные, осуществляя их "перемещение". Все замыкания реализуют хотя бы этот трейт.
   - `FnMut`: Дополнительно к `FnOnce`, позволяет замыканию изменять захваченное окружение и вызываться многократно.
   - `Fn`: Самый строгий трейт, позволяет замыканию только неизменяемо заимствовать захваченное окружение и также вызываться несколько раз.

4. **Ленивость**: Замыкания в Rust являются ленивыми, то есть они не выполняются до тех пор, пока не будут вызваны.

### Пример анонимной функции:

```rust
fn main() {
    // Объявление замыкания, которое принимает один параметр `x` и возвращает `x + 1`
    let add_one = |x: i32| x + 1;

    // Вызов замыкания и печать результата
    println!("Сумма: {}", add_one(5));
}
```

В этом примере замыкание `add_one` является анонимной функцией, которая увеличивает переданное ей значение на один и немедленно использована для вычисления суммы.

Анонимные функции широко используются в Rust для итераций, отложенных вычислений, обработчиков событий и в ситуациях, где требуются кратковременные, одноразовые функции с тесной интеграцией в окружающий контекст. Они позволяют писать краткий и выразительный код, особенно в сочетании с итераторами и другими функциями высшего порядка.
